小米在歐盟註冊商標被判屬利用蘋果聲譽

歐盟法院本周二宣判小米在歐盟境內註冊Mi Pad商標被認為利用蘋果公司名聲一事當中，小米敗訴。

歐盟法院認為，小米在歐盟境內申請註冊Mi Pad有利用蘋果iPad聲譽之嫌。雖然本次歐盟法院的判決並沒有暫時停止小米行為的強制力，但如果小米繼續在歐盟28個成員國當中商品化Mi Pad，將會面臨各成員國各自對其的法律追責。目前小米可以前往盧森堡提出上訴。

小米此前預計在2018年在香港上市。2016年，歐盟知識產權署在一份公告中表示，小米與蘋果在“具有衝突性質的產品上存在重大相似點。”小米因此向歐盟法院提出訴訟，但後者本周二拒絕取消知識產權署的決定，並稱：“法院確定，基於已經進行的比較，兩個品牌的產品與服務具有相似性，知識產權署已經正確地得出了公眾對相關產品產生混淆的可能性的判斷”。

垃圾小米根本成間都係照抄Apple

有小米pad唔用係都要抄到同人地差一隻字。

竟然告得入

小米仲唔見阿爺局蘋果係中國違規經營
罰番佢百億